美航母駛入波斯灣 伊朗嚴密監視

2018年12月23日
美航母駛入波斯灣 伊朗嚴密監視

「斯坦尼斯號」經霍爾木兹海峽前往波斯灣，軍人一直戒備。

美國航空母艦「史坦尼斯號」（USS John C. Stennis）前日駛入波斯灣，是自美方5月退出伊朗核協議後首次，打破自2001年911恐襲以來的空白期。伊朗革命衞隊即派30艘艦隻尾隨監視，又派無人機升空攝錄美艦。

相關新聞：聽從土總統撤軍特朗普無視幕僚

退出核協議後首次

美航母抵達波斯灣，正值伊朗溫和派總統魯哈尼多次警告，石油出口若被禁，將封鎖波斯灣的霍爾木兹海峽（Strait of Hormuz），威脅全球1/3石油運輸量的航道。美軍第五艦隊發言人摩根表示，想令敵方難以預測行動的同時，讓盟友可預測戰略，又指自去年8月至今未見伊朗海軍有任何「不安全和不專業」的舉動。

將卸任的國防部長馬蒂斯當年攻打伊拉克和阿富汗時，就曾指派兩艦隊駛入波斯灣。他曾言想海軍令人防不勝防，因美國正面臨俄羅斯和中國的「強權競爭」，未知其策略會否隨着他卸任而轉變。「史坦尼斯號」艦長佩克（Randy Peck）指，「海軍仍致力維持全球地區穩定，尤其波斯灣」。

而伊朗國營電視台昨日報道指，革命衞隊在海峽口的格什姆島（Qeshm）進行年度軍演「偉大先知」，將使用戰鬥直升機和無人機。
美聯社

上一則
上一則
聽從土總統撤軍 特朗普無視幕僚

下一則
下一則
第三度患癌 美自由派大法官切腫瘤

一堆烏繩圍隻牛